
                      ¿Por qué tan enojado?

Rovio Entertainment y Sony Pictures Entertainment construyen un aplaudible producto final, dentro de los limites de calidad de adaptaciones cinematograficas de videojuegos 

A pesar de la fama acarreada por el juego digial en epocas recientes, exactamente en 2009, los juegos de la compañia Rovio terminaron cayendo en ideas cinematograficas que potenciarian sus ganancias. Gracias al enorme exito cosechado, siete años despues, llega la adaptacion filmica a los teatros de cine mundiales, reteniendo la paleta de colores acostumbrados en el juego, los principales personajes e incluso una canción.  Tristemente, los personajes no son los unicos enojados, los espectadores tambien al ver tal bombastico y desbalanciado guion. De cierta manera, los colores extravagantes, las bromas baratas e incluso las referencias consiguen ocultar tal desperfecto, incluso cuando es uno tan importante. Sin embargo, al parecer, "Angry Birds Movie" ha sido la opción veraniega predilecta para las audiencias, demostrando un apoyo abismante de adolescentes, niños y adultos. Al menos en la taquilla amasa grandes fortunas en comparación de sus contrincantes a nivel de reconocimiento, no obstante, no se puede negar que "Warcraft" y "Assassin's Creed" pueden darle la batalla.
  
¿Por qué estan enojados los "Angry Birds"?

En un mundo antropomorfo, toda clase de aves coexisten en un tranquilo, divertido, colorido y amistoso lugar (una isla), todos menos Red (voiced by Jason Sudeikis) un pájaro amargado y resentido con la vida desde niño debido a su apariencia fisica, como era de esperar su temperamento no es el mejor y es obligado a participar a clases para controlar su ira con la hermosa y delicada Matilda (voiced by Maya Rudolph). Allí, él encontrara a sus tres compañeros de aventuras, Chuck (voiced by Josh Gad) un canario amarillo animado con poderes de supervelocidad ( con una clara escena referencia a 'Quicksilver ("X-MEN"), Bomb (voiced by Danny McBride) un pájaro negro, con forma de bomba, el cual no puede controlar su temperamento y simplemente explota y por ultimo y menos presente Terrence (voiced by Senn Pean) un grandote y malote pájaro rojo con sentimientos nobles. El grupo de desadaptados tendrán que salvar a su ciudad de los peligrosos y malintencionados cerdos verdes, una aventura sin precedentes comenzó.

"Angry Birds" complace a los infantes con una historia predecible, colorida y entretenida, pero también satisface con humor irónico a el publico adulto con claras y perfectas referencias de "The Shining", "X-MEN" and classic Tex Avery gags. Si el guion no desentonara tanto en los temas y objetivos repetitivos en las películas animadas (la familia, el héroe, salvar tu ciudad, final feliz), seria la mezcla perfecta con los efectos gráficos de calidad alta. Consideremos este filme como una partida de "Angry Birds", en donde todos los cerdos han sido derrotados pero la puntuación final no alcanza a las tres estrellas de calificación.
        
            